禍港二人組又行埋一齊 - 李平

禍港二人組又行埋一齊 - 李平

以民主社會的政治倫理而言，從反送中風暴到區議會選舉風暴，最應引咎辭職、以示尊重民意的，莫過於特首林鄭月娥和中聯辦主任王志民。但區選落幕十日後，這對禍港二人組不只沒有如傳聞般問責下台，反而趾高氣揚地又行埋一齊，大談香港如何落實《憲法》和《基本法》。以他們在香港「受歡迎」的程度，不說已失去治港的民意基礎，恐怕連他們背書的法律都要被唱衰。

中聯辦主任公然、全面干預香港事務，始於張曉明。他與梁振英蛇鼠一窩，藉炮轟莫名其妙的港獨，挑起社會紛爭，截斷香港普選之路，同時扶植西環契仔契女進入議會、政府，建立西環治港的嫡系部隊。王志民接掌西環後，不再避忌西環治港，2018年1月公然宣稱「中環西環行埋一齊幾好」。

林鄭當時要維護自己好打得形象，以便向北京爭寵，因此澄清：「我哋同中聯辦關係亦建基於如何促進香港與內地各方面的關係，並不存在中聯辦干預屬香港高度自治事務或施政，更不存在西環治港。」但特府推出《逃犯條例》修訂草案後，林鄭與王志民狼狽為奸的尾巴就露了出來。

王志民兩度在西環召集親共陣營、政商人士訓話，否定港人港審等提議，勒令他們助林鄭完成送中惡法修訂。其後，7.21元朗恐襲引爆全港怒火，幕後元凶更被指與西環動員鄉黑勢力有關。但王志民只譴責中聯辦外牆國徽被黑漆掟中塗污，對恐襲零譴責、對受害港人零慰問，中共駐港最高領導人如此頤指氣使、草菅人命，不只令親共陣營反感，在送中惡法問題上始終未一致行動，更令港人看清楚中共港共真面目，在區選中唾棄親共陣營。

從強推送中惡法，到力撐黑警濫暴濫捕，再到扭曲區選所反映的主流民意，王志民與林鄭豈止行埋一齊，簡直是黐埋一齊、沆瀣一氣，是禍港殃民的罪魁禍首。因此，西方傳媒不時引述北京消息，指林鄭、王志民將被究責下台。然而，中共一黨專政的政治思維決定了官員的去留取決於權鬥需要，而不取決於民意順逆，取決於最高領導人對官員的臧否，而不取決於官員的功過。

林鄭和王志民這對禍港二人組曾多次取消公開活動，引來被辭職猜測，但昨日竟腆顏雙雙出席公開活動，宣傳《憲法》和《基本法》。王志民指摘香港出現的暴力違法行為，撼動《憲法》和《基本法》制訂的憲制秩序，絕口不提西環治港是如何撼動香港憲制秩序的根基；他鸚鵡學舌地復述習近平的三個堅定支持，要港人繼續支持林鄭政府，絕口不提他和林鄭下台才是扭轉香港管治危機的第一步。

香港定位脫軌 韓正疑失勢

林鄭強調，香港人需尊重一國和兩制差異，清楚了解一國是實施兩制的前提，更聲稱要加強教育，加強公職人員和年輕人的國家意職和民族認同。她絕口不提最需尊重《憲法》和《基本法》的是中共領導人、是西環官員，絕口不提越來越多公職人員、年輕人站在抗爭者一邊，正正是因為中共港共剝奪了《憲法》和《基本法》賦予港人的自由、民主權利。

詭異的是，林鄭、王志民又行埋一齊，似乎目前沒有被辭職之虞，但北京前日舉行澳門《基本法》20周年紀念座談會的一些異象，又引爆中共高層權鬥疑雲。事緣身兼中央港澳工作協調小組組長的副總理韓正雖然與會，但未安排講話，新華網的韓正專頁甚至未報道，而主講的全國人大委員長栗戰書又爆肚講香港問題，令人猜測韓正可能失勢，港澳小組大權已轉移。

韓正接掌港澳事務後，去年5月曾提出要尊重「兩制」、要考慮中港澳分屬三個關稅區差異的「韓四點」，被視為開明、務實，但中美衝突大背景下的香港定位，顯然正脫離韓正期望的軌道。如果他因此靠邊站，習近平委親信掌權，聽命於習的林鄭、王志民反而可保烏紗帽，在中共官場也不足為奇。

李平

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！